【dse】 中英文5**之你問我答

利申

1. 頭幾屆既老屎忽
2. 100個人有100種5**既方法，無golden rule
3. 非名校非國際學校非ABC非CBH

係咁多

中唔中意睇書同睇戲

中意

講幾本值得睇既書同幾套戲

書
jonathan Livingston seagull, 1984, 阿城既棋王樹王孩子王，想中文好少少就睇下陳雲既中文系列（解毒/急救）

戲
飛越瘋人院，cinema paradiso, 幽靈公主，rain man

數學咩grade
而家咩U咩系

點練oral

點練好寫文？
英文oral 有咩心得？

點解咁都要搞你問我答？

5*

好行唔送

最重要係睇youtube啲外國人整既english learning videos, 錄音聽自己講英文

Oral見樓上
寫文係睇書背生字抄句子，同埋練思維

樓主咩系
請問知唔知中英文翻譯有冇咩要旨

而家做緊咩
讀咩科

你指翻譯得好有咩要訣？
我行外人，但係睇書黎講，翻譯真係好多風格
直譯意譯各有千秋
我自己觀感黎講，最希望還原到個場景
英譯中既小說為例子，如果可以用透過中文感受到佢當時英文既語境/感覺，固然最好
但係公文既翻譯又係另一個世界

沖涼洗頭先定洗身體先？

仲讀緊

點都係覆左你先

我好開心

開post目的係乜

解答問題

覺唔覺 listening long tasks 有d多餘？

me 13年 5*

屋企廚房幾大

覺得成個partB都係多9魚